中國攻台灣 解放軍中將王洪光推測「台灣總統撤逃7路線」？建議圓山等地居民快搬家

陸攻台「總統撤逃7路線」？解放軍中將：圓山等居民快搬家

三立新聞

大陸中心／綜合報導

解放軍中將王洪光之前撰文指出，大陸只要採用「六戰一體」的方式，解放軍只需要四十萬的「十之一二」，不用三天就可攻下台灣，言論引起兩岸網友討論。今日王洪光又語出驚人，在《環球網》刊出一篇「台獨頭目哪裡逃？」文中推測解放軍若攻台，台灣總統可能採用的7個撤逃方案，其中還建議「大直、劍潭、圓山等地的居民趁早考慮搬家，免得到時解放軍來不及通知而遭受池魚之殃。」

王洪光撰文指出，台灣為確保台灣總統不被解放軍「斬首」，演練搞了6次，就是要在危難時刻有個撤離的萬鈞計劃，當台海情勢有變，台灣總統與政府高層能進駐指揮所避難並指揮。

王洪光稱順著這思路，從軍事角度推測台灣總統會如何撤退逃離，還排出了七個方案，指出這些方案中，無論是倉皇出逃還是困獸猶鬥，對台灣總統來講，都是兩難，因為從某種意義上說，打台灣就是打衡山，打衡山就是炸衡山，把衡山炸掉，需要幾個小時？
方案一：死守淡水河
台灣判斷解放軍乘衝鋒舟沿淡水河突進總統府，於是在淡水河口和沿河部署重兵，嚴防死守，數次漢光演習都把這條路線作為重頭戲。王洪光說，但解放軍能傻到鑽進施展不開手腳的狹窄河道裡被動挨打嗎？還不如乘直升機直接突擊總統府。這段距離直升機不過飛幾分鐘而已。
方案二：經雪隧往宜蘭、花蓮
沿蔣渭水高速（即台北——宣蘭高速）經過雪山隧道，向宜蘭、花蓮（佳山）方向撤離到預備指揮部。王洪光說，按理說這是個好去處，可惜這幾年情況有變，一是東海岸從大後方變成了最前沿，是解放軍登陸的一個重要方向，恐怕不等總統一干殘餘撤到此處，宜蘭、花蓮已被攻占。而演習防守雪山隧道，台灣在隧道東口封堵解放軍進軍台北，往這個方向逃離，豈不是自投羅網？
方案三：松山機場飛離
即從國防部出來乘直升機至松山機場換乘大飛機。王洪光說，國防部至松山機場只有三四千米，兩岸一旦開打，解放軍如果斬首衡山指揮部，只有先控制松山機場才有可能。總統想跑必定要趕在解放軍降臨松山機場之前。不過總統開溜讓軍民情何以堪？但若勇敢在指揮部裡堅持一下，那肯定跑不掉了。
方案四：南下高雄
台灣總統乘直升機不飛松山機場，而是直接飛高雄等南方台獨大本營。王洪光說，此時高雄一定也正遭解放軍圍攻，總統是否有膽與台獨鐵桿勢力共存亡？而且開戰時，台灣及周邊上空是禁飛區，解放軍一旦發現不明飛行器必擊落無疑。
方案五：日本「出雲」級直升機母艦、與那國島
台灣總統的直升機直飛外海，降落在等候在彼的日本出雲級直升機母艦上，或逃往距台北以東180千米的日本與那國島上。王洪光說，屆時逃亡的台灣總統已沒有什麼利用價值，冒被中國艦機打擊的風險，美日是否變臉，還是未定之數，反正歷史經驗證明，美艦不會冒這個險，1958年對金門823砲戰時，解放軍對運補的蔣艦開火，擔任護送的美艦一聽炮響，立即扔下蔣艦撤逃。
方案六：堅守衡山指揮部
堅守衡山指揮部，等待美日的救援。王洪光說，佩服台灣總統採取此案的勇氣，只可惜此案堅持不了幾個小時。一是台軍重要目標過於暴露和集中，衡山、圓山指揮部，海軍、空軍指揮所，國防部都集中在一個不足3平方公里的地域內，只要1個遠程火箭炮旅一次滿管齊射，地面將寸草無踪，片瓦不留。建議大直、劍潭、圓山等地的居民趁早考慮搬家，免得到時解放軍來不及通知而遭受池魚之殃。

方案七：撤到外海軍艦上，遙控指揮，或前往沖繩

就是兩岸開打前，蔡英文放棄衡山，撤到外海艦船疏泊地的軍艦上遙控指揮。王洪光說，這一方案的問題是，蔡英文不在島上指揮位置，三軍還有沒有打下去的意志，另外，載有蔡英文的指揮艦開到沖繩至少也需幾個小時，這段時間的安全恐怕鞭長莫及。蔡英文想在日本成立流亡政府嗎？就看日本敢不敢接納負有分裂國家罪的罪犯嫌疑人了。

口炮完未

方案五：日本「出雲」級直升機母艦、與那國島

台灣總統的直升機直飛外海，降落在等候在彼的日本出雲級直升機母艦上，或逃往距台北以東180千米的日本與那國島上。

方案六：堅守衡山指揮部

堅守衡山指揮部，等待美日的救援。

即係話美日會幫手？

直接寫支那贏撚硬咪算囉，哂我時間

完美示範咩叫紙上談兵

報告同志！我們的精液都射得滿滿了！

台海發生戰爭
如果台美軍將聯合作戰
指揮權你話係邊個度？

大陸過到海先講啦
嘴炮講完靠二炮有柒用
台灣咁多雄2/3到時上海變焦土

以為台灣仲係帝制
捉咗個黄帝就會投降滅國

戰略講曬出黎

以為蔡英文政府承認92共識
就等於台灣承認92

係打就快，唔好等下禮拜
唔好好似買六合彩咁，期期買無次中

繼續吹

咁易打一早打左啦
繼續吹

低端人口想食左人地國家

台灣事實上已經一早獨立左

美國亦無話台灣係支那領土

問題大家都知
台灣唔會無啦啦宣布獨立

但會慢慢走向獨立

台灣關係法+台灣旅行法+國防授權法+對台六項保證+台灣安全法(將立)

差唔多相等美國屬土

小心自已後欄著火
西藏 蒙古 新疆 滿洲 閩粵 香港 大理。。。